\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

%\usepackage[czech]{babel}      % circuit tikz fails with czech babel 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepackage{lettrine}

\usepackage{siunitx}
% \usepackage[siunitx,europeanresistors]{circuitikz}
%\usepackage{../mgbondgraph}

\title{Domácí úkol č.3---modelování jednoduchých dynamických systémů pomocí vazebních grafů spojováním prvků}
\author{Modelování a simulace dynamických systémů (A3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle

% \section{}
% 
% \section{}

\section{Vytvořte vazební graf pro zadaný elektronický obvod}
\begin{figure}[h]
\begin{tikzpicture}[scale=0.6,circuit ee IEC]
\node (U0) [voltage source={info=$U_0$}, point up] at (0,3) {};
\node (R1) [resistor={info=$R_1$}, point right] at (2,5) {};
\node (C1) [capacitor={info'=$C_1$}, point down] at (4,3) {};
\node (L1) [inductor={info=$L_1$}, point right] at (7,6) {};
\node (C2) [capacitor={info=$C_2$}, point right] at (7,4) {};
\node (R2) [resistor={info=$R_2$}, point down] at (10,4) {};
\node (C3) [capacitor={info'=$C_3$}, point down] at (9,2) {};
\node (L2) [inductor={info=$L_2$}, point down] at (11,2) {};
\node (G) [ground, point down] at (2,0) {};

\node (a) [contact] at (4,5) {};
\node (b) [contact] at (2,1) {};
\node (c) [contact] at (5,5) {};
\node (d) [contact] at (9,5) {};
\node (e) [contact] at (10,3) {};
\node (f) [contact] at (9,1) {};
\node (g) [contact] at (4,1) {};

\draw (U0) |- (R1);	
\draw (b) -| (U0);
\draw (G) -- (b);
\draw (R1) -| (C1);
\draw (C1) |- (b);
\draw (R1) -- (c);
\draw (c) |- (L1);
\draw (L1) -| (d);
\draw (c) |- (C2);
\draw (C2) -| (d);
\draw (d) -| (R2);
\draw (R2) -- (e);
\draw (e) -| (C3);
\draw (e) -| (L2);
\draw (C3) |- (b);
\draw (L2) |- (b);
% \draw (R1) -- (C3);
% \draw (U0) |- (C3);
% \draw (U0) |- (C2);
% \draw (C1) to[current direction] node[above]{$i_2$} (R2);				
% \draw (C3) to[current direction] node[right]{$i_1$} (R1);
% \draw (C1) to[current direction] node[right]{$i_C$} (C);
% \draw (C3) -- (6,5) to[current direction] node[right]{$i_L$} (L);
\end{tikzpicture}
\end{figure}

\section{Vytvořte vazební graf pro zadaný mechanický systém}
\begin{figure}[ht]
 \centering
 \includegraphics[width=10cm]{./figures/mechanika.jpg}
\end{figure}

\section{Vytvořte vazební graf pro zadaný hydraulický systém}
Vytvořte matematický model ve formě vazebního grafu pro hydraulický akumulátor z obrázku níže. Zahrňte setrvačnost(i) a disipaci výkonu (v důsledku tření)
\begin{figure}[ht]
 \centering
 \includegraphics[width=6cm]{./figures/hydr_akumulator_pruzina_pist.pdf}
 % fig1_exam1_2012-13.pdf: 595x842 pixel, 72dpi, 20.99x29.70 cm, bb=0 0 595 842
\end{figure}


\end{document}
